% ---
% Agradecimentos
% ---
\begin{agradecimentos}
Agradeço inicialmente a Deus por ter me dado força em mais essa etapa. Aos meus pais, Dimas (\textit{in memoriam}) e Quitéria, por todo o amor, apoio e educação durante todos esses anos. À minha irmã, Diana, pelo apoio e companheirismo.

Agradeço aos colegas e grandes amigos que fiz durante a graduação.

Ao CEFET-MG, seu corpo docente, direção e administração, pelas oportunidades no decorrer do curso.

Ao meu orientador, professor \nomeorientador, pela dedicação e empenho nesse e em projetos anteriores. E Aos professores da banca pelas contribuições ao trabalho.

E a todos que direta ou indiretamente fizeram parte da minha formação, o meu muito obrigado.

\end{agradecimentos}
